[日台一家親] 豪雨重創日本 台灣捐款2千萬日圓賑災

豪雨重創日本 台灣捐款2千萬日圓賑災

【記者簡玲穎台北報導】外交部9日表示，日本各地自5日起連日遭逢豪大雨，已造成逾百人傷亡，多處橋梁、房屋及道路損毀。為表達對日本災情的關懷，政府決定捐贈2000萬日圓（約新台幣600萬元）賑災。

以西日本為主的地區連日受到豪雨的影響，土石流、河川氾濫、潰堤導致廣島、岡山、愛媛縣災情嚴重，已知至少85人死亡。

外交部下午發布新聞稿指出，日本各地連日來遭逢大雨侵襲，7日更發生破紀錄豪雨，尤以西日本地區災情最為嚴重，政府於得知相關災情後，即於第一時間向日方表達慰問關懷。

包括總統蔡英文以日文推特轉達關懷，並願全力提供協助；行政院長賴清德於臉書為日本聲援祈福；外交部長吳釗燮透過日本台灣交流協會表達關切慰問等。

外交部表示，另外總統府秘書長陳菊、賴清德及駐日大使謝長廷於7日參加「台日交流高峰會in高雄」活動時，也當面向與會的300餘位日本地方議員表達台灣誠摯慰問及關懷協助之意。

外交部說，台灣與日本實質關係友好密切，近年來雙方人民互訪交流更趨頻繁，並在彼此遭逢天然災變時相互協助扶持。2018/7/9

日豪雨奪百命 「真家人」台灣火速捐款

〔駐日特派員林翠儀、記者呂伊萱／綜合報導〕西日本豪雨成災，至九日深夜已造成至少一二四人喪生，六十人失蹤，我國外交部宣布捐助善款兩千萬圓（約五五八萬台幣），消息經日本媒體報導後，日本網友紛紛留言「謝謝台灣」，有網友關心強颱「瑪莉亞」即將登陸台灣，希望台灣朋友也要留意自身安全。

日本氣象廳九日已將這場世紀豪雨命名為「平成三十年七月豪雨」。由於災情慘重，首相安倍晉三也取消原訂十一日啟程訪問歐洲和中東四國行程，全力指揮救災。

我國政府對於日本豪雨災情表示關切，包括總統蔡英文、行政院長賴清德及駐日代表謝長廷等人，均透過「推特」或「臉書」為日本祈福，並表達願全力提供協助。外交部長吳釗燮也透過日本台灣交流協會，表達關切慰問之意。外交部更於九日宣布捐助善款賑災。

台灣率先捐款的消息經由日媒報導後，包括日本最大論壇網站2ch和日本雅虎的留言板上，立即有網友留言表示感謝。網友說，台灣實在太親日了，不愧是兄弟之邦。有住在廣島的網友說，每次日本發生災害，台灣總立即捐款或派救援隊馳援，是「真正的家人」。

得個百四萬

即刻諗起香港捐咁撚多錢比大陸，死支那人一句多謝都無仲屌9我地

大陸你捐十億俾佢真係去到災民果度都唔知有無十萬

賬災既經費唔係淨係要多，錢亦可以分批捐
一次過捐 2千萬 過去都要有人計劃點用同分配

講衰啲140個香港人去日本消費都唔只百四萬
cheap雞廉航hkexpress一程都運180人
台灣佬

以後有天災去廣東道叫啲蝗蟲自己捐返

台狗最鍾意拎黎打飛機

窮撚台狗錢拎少少錢出黎就可以親日
日本既國民對台狗既印象分又上升了

日本年年都受重創 報紙佬真係鐘意鳩up

樓上真多分化五毛

呢個係政府唔係民間
唔通政府拎一大舊錢捐咩
之前台北取消左筆1500台紙既重陽敬老金已經呱呱嘈啦